---
title: >-
    شمارهٔ ۱۷ - تاریخ فرار افغان از اصفهان
---
# شمارهٔ ۱۷ - تاریخ فرار افغان از اصفهان

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>پریشان گشت چون جمعیت افغان ز اصفاهان</p></div>
<div class="m2"><p>به تخت پادشاهی شاه دین طهماسب شاه آمد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>رقم زد کلک مشتاق از پی تاریخ این مصرع</p></div>
<div class="m2"><p>شه دین آفتاب آسمان عز و جاه آمد</p></div></div>